---
title: 非特定手机如何连接到Windows
tag:
    - Windows
    - Android
category: Windows
---
之前，微软允许了在特定的荣耀和三星手机上使用 Link to Windows。但是我们没有特定的手机，也想使用这个功能。所以这篇文章就解决了这个问题。


<!-- more -->

![手机连接 APP 需要满足以下条件才能正常工作 - 来自巨硬公司](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/6396f0b252d58.png)

### 需要什么？
- 谷歌框架
- Android 7.1及以上
- Science Surfing [^1]
- [连接至Windows （点击下载）](https://gitlab.com/heStudio/res/-/raw/main/link_to_windows.apk)

[^1]: ![字面意思](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/6397000e41dba.png)

### 开始安装
#### 1. 演示的设备
- 手机：OPPO R17（Android 10）
- 电脑：Windows 10 22H2 （10.0.19045.2301）

#### 2. 手机安装软件
[连接至Windows （点击下载）](https://res.hestudio.net/res/blog/how-to-link-to-windows/link_to_windows.apk)

不要从 Google Play 下载，Google Play的是国际版的，国际版的无法在国区（指的是系统区域）使用。

![连接至Windows](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/6396fa6a5a311.png)

#### 3. 在电脑开始菜单打开“手机连接”

![](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/6396fb6b08a5f.png)

#### 4. 开始配对（不是和🐖）
1. 手机打开 Science Surfing （电脑不用）
2. 手机打开 连接至Windows
3. 点击 连接你的手机和电脑
4. 手机和电脑登录同一个 Microsoft 账号
5. 使用二维码连接

![屏幕截图(4).png](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/639700e740736.png)

6. 当出现这个的时候，表示连接成功

![](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/639701e01a26b.jpg)

7. 给予需要的权限，等待同步连接
8. 当出现这个的时候，就代表连接成功了 

![](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/6397029380f06.jpg)

![](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/639702c8a2821.png)

9. 将手机端设置后台运行和自启动

![](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/639703dbc02de.png)

### 可以做什么？
查看通知，照片，发送短信，拨打电话（需要蓝牙），查看手机照片，快速修改手机设置

![素材和它的朋友们](https://image.hestudio.net/img/2022/12/12/639704d14a6c8.png)


